Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

FujiFilm討論區 (38) 我要買XT30 !

FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

1. 呢到係未fuji打j post？
會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

外國評測:

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
X-T2, X-H1, X-T3都可以
建議落埋直倒 (vertical power booster grip)

8. 拍片有咩選擇？
X-T3，内錄 4K 60p 4:2:0 10bit F-log，超強對焦性能又有眼部追焦

X-H1，Fujifilm第一部有ibis (in-body image stabilization) 的旗艦機

9. 邊到買會平？
唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or鏡？
上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14. 有冇咩setting好用？
（shared by無鸞山林道 巴打 )

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

16. F2 定F1.4 好?
Should you get the F2 or the F1.4/1.2 versions of the Fuji 23mm, 35mm, and 50/56mm?

17. 背景愈blur 愈好?
Bokeh is overrated

18. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好
XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

新帖留名

花形？方形？圓形？關於遮光罩一問

fw可能除左bug
同埋升左fw 相機性能又好左
點解唔升呢

副廠電我淘過過Topline

[文長]About NP-W126 / W126S 原廠電池 & 副廠電池 續航力測試和仿冒品的辨別

新手想買部二手xt2 見有人放部xt2連18-55mm鏡$6500買唔買得過？

淨係14MM 已經係花型

其實算抵

新post留名，肥花10-24/90F2 , 都標$6150

點睇Instax sq20?準備入手新玩具

有得買都算係咁

有無人好似我咁，放50/2入56.2係會後悔?

睇你影咩
我自己就買左56.2, 但對焦真係慢D

仲要當我想放晒10-24同56.2的時候就兩支一齊出優惠

成10枝都做DISCOUNT, 都無計
呢牌D 2手價好低

以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

睇廠商設計
所以無話一定用花定方形

#6 有d詳細解釋
我無望過可以自己參考下

問心個句, 56.2 係立體D
56.2 唔係用性價比去睇, 係PQ 既追求
各有各好, 最後都係睇自己選擇

我都係入左56.2
你去室內 低光環境影
就會鍾意f1.2 比你既大光圈

唔買都買左
一係放56.2換50/2
一係開心d影相啦

1855嘅18端光圈都係2.8
我不如用返1855

可能因為我本身最常影相都係每星期行山同旅行
行山帶一支16.4就夠
旅行先會用56.2 或 50/2，而旅行又比較少室內低光，同埋對重量都會有concern，所以先覺得50/2可能適合啲

咁就唔好再諗56.2

我都想唔諗，但依家咁低價放唔出

佢已經放左50/2 入56.2

16/2.8 睇佢開幾錢先, 如果2000蚊樓下應該仲有人有興趣
始終輕便有24MM
但我諗佢既下場都係同27/2.8 差唔多, 2手接既人唔多

咁一出一入再一出, 一定蝕唔少架啦

有大光圈真係好好多
室內影相分別好遠

咁用一牌56.2 囉
影出黎真心靚

最怕枝16/2.8 又好似23F2 咁, 近影濛到一個點

會升呀
只係尋日買完返嚟
影左幾下之後用wifi過相 用唔到之後已經灰左
同埋佢過一張相過好耐

其實已經用左一排，先有以上感受

咁我入都係入二手，的確唔蝕好多，但今次富士個優惠壓低晒啲二手價...

咁你HOLD 到3月睇下點囉
優惠做到2月尾

已入50-140 好撚重 連機打橫入sling 10L好似會令個mount 好受壓咁

暫時都係咁諗
其實我都真係玩過唔少鏡，除左老蛙9mm之外全部都係二手入，所以蝕得真係算少
依家最不可取代的鏡反而係50-230 太抵玩

我 X-H1 wifi過相無問題
大概4 5秒一張
你an 定ios

wifi 過相睇你用3M 定FULL SIZE
3M 好快, 幾秒一張, 但放大睇真係唔掂

正常應該9-13 MB一張相 ?
我都係4 5秒過一張
我每次都係過幾張咋

過大量相
我會用返讀卡器

嗯
我都係用返CARD READER 多

iphone 6s
其實佢係相機連電話都有問題
唔係一定會連到

可能我要拎返去換機

有無咩card reader介紹？
定淘寶都ok？

16MM 出先 明明已經有支1.4

去完旅行發覺自己懶左 下次一支1680走天涯

接受唔到F4
睇下佢開幾錢

我過落電腦再過電話

光圈又大就變左1655咁 肯定仲大支仲貴

我估要>5K

應該同1855 官方價差唔多

5K 真係加多少少要2.8
55 同80 其實唔差太遠

不過都聽聞fuji app係差

我步驟係
係張相到禁ok入menu - > 無線xx
開始連wifi
app入面揀receive
再要係機揀ok

咁又唔係，兩年前部xt10 過相同搖控都無斷呢個問題

又一個帖

btw, 可唔可以唔好再問35.2同35.4邊支好呢個問題

咁可能真係部機有問題
過過下相都可以斷

Agger, 而家好期待佢呢支開幾多錢

即係原來經app過相，係會模啲架咩

咁又真係幾難揀既

用3M過真係無咁sharp
浪費晒

最好你比埋＄

巴打知唔知肥花56.2仲有冇貨？

好似有

係咪到到都無1655現貨？

咁細光圈我寧願18 135，然後加支廣角算，反正廣角16都唔夠我用

得枝18-55 kit
心思思想入16.4

I’m your friend

用緊 xt10 想升 30 定出 xt2

期待緊 x-t30 + 16-80mm f4

多數出新一代機 好似出xt20 xt10平咗幾多

想睇今次30會減幾多

同埋要睇下枝1680 變型情況
呢啲中價既天涯鏡通常變型都幾嚴重

機身setting 有得轉
轉完用app過數都無6000x4000

用app過相都照係6000x4000

留名

留個名

痴線 我連38都未睇完就已經到39

今日入左我都有支kit
同1855kit 好似有啲重複。
但出嚟嘅效果就好靚

又唔洗追晒既

30
我都係xt10打算升

CAM2 有拆箱原廠電賣 好似188 買定兩舊旁下身

即係無盒？真唔真架

終於入左16.4
比上星期個價貴左100
不過支鏡真係有買貴冇買錯

唔講唔知wo
咁好似幾抵

可以影d圖?
我上網見過教點分真假原廠電
想對比下

喺邊度買？宜家洗唔洗6500

咁抵

唔洗，初初覺得有d為買而買
但插喺xt3影左幾幅相
就完全覺得買得太遲
而家手頭上有1855 16.4 35.4 56.2
遲d會入埋55230
感覺好似斯路完全體咁樣

岩岩問蘇寧要$6580

留1855 既原因係？
因為我個目標就係你個組合
依家12 samyang 16,35.4,1855
賣緊12mm

Xf16-80有無流出話大約咩價位

因為今日先買16.4
所以未放1855
不過1855我諗到用途係俾女朋友or屋企人揸機嘅時候方便d
想一鏡出街都有個選擇
同埋得佢有ois

XH1 1655

有1024，1855，35.4，50230
心思思想入支16.4

我鍾意我部xt3同定焦多d

dcfever 6360
百記 6980

萬成攝影，明利影音，狄龍影音 理D大舖係咪唔會平得過肥花嫁喇？

我見佢將XH1 直倒 同電拆開賣 直倒999 電188

1655 真係有8成定焦既表現 對焦幾快
一支定幾支焦段既定焦 不過係重D

今日問so0
80mm $8080
扣埋Fuji 回增同恆生卡 $6330

呢個價位算抵定之前都係咁上下

邊度出xt3連kit鏡最平

而家買xt20會唔會太遲
新手想買部用下

有無巴打知依家1024減1200邊到抵屌

一係等xt30出左先

數碼城有啊, 就算無,訂貨都係等一兩日$5880

前兩日去，佢話冇要訂貨，話起碼2星期先有貨

我上個禮拜五去訂,禮拜六有貨

星際吖嘛？🤔我係星期六去。

咁多位覺得出左xt30之後 xt20會平幾多

到時你就會覺得X-T30 好吸引, 唔會理X-T20

唔係啊 咁平

新年前 係cam2先買左2粒w126s折電 380@1

自膠 拆電(拆XH1直倒set)

富士於日前在杜拜舉辦的高峰會，除了釋出GFX、X消息與概念機，還有新鏡頭系統的訊息以外，其中還有一項非常重要的工作，就是富士官方委託FujiRumors網站，讓網友進行對期望新鏡頭的投票，下面列出希望網友投票的鏡頭列表：

XF鏡頭系列(最多選2項)：

XF 8mm F2.8 Fisheye
XF 10mm F2
XF 14mm F2.8 MK II
XF 18mm F2 MK II
XF 23mm F1.4 MK II
XF 27mm F2.8 MK II
XF 35mm F1.4 MK II
XF 56mm F1.2 MK II
XF 60mm F2.4 1:1 Macro
XF 150mm F2.8 Macro
XF 300mm F2.8
XF 400mm F4
XF 500mm F5.6
XF 600mm F5.6
XF 6-10mm Fisheye
XF 18-35mm F2
XF 35-70mm F2
XF 70-140mm F2
XF 80-300mm F4.5-5.6
XF 18-200mm F3.5-5.6
XF 55-200mm F4
XF 200-400mm F4

GF鏡頭系列(單選)：

GF 21mm F4 Tilt Shift
GF 30mm F4 Tilt Shift
GF 63mm F4 Tilt Macro
GF 120mm F5.6 Tilt Macro

韌體更新(單選)：

HDR即時Live View
長時間曝光Live View
Multiple Shot, for HDR(編按：尚未明白這是什麼樣的功能)
包圍曝光
多重曝光(2~9張)
線性/非線性自訂對焦功能(編按：轉動對焦環時，對焦幅度會依照轉動角度呈線性或非線性反應，可作為拍攝或錄影使用時的切換)
機身內縮時攝影
1080/240P高速攝影
Wi-Fi X RAW STUDIO

而富士官方接下來就會依照這個網友投票的結果，來決定下一波XF/GF鏡頭，以及韌體更新的內容，預計可能下一週就會公布，如果你有興趣的話，請上FujiRumors網站投票。

資料來源：FujiRumors

餅鏡 18F2 mk2 for sure

Fujifilm X-T30 諜照及規格曝光！

我估35 1.4 會最多人揀

冇反mon嘅話我直屌xt3算

巴打支12 samyang好冇用？
諗緊入支廣角但唔知邊支好
影景影人多，依家得支1855

會有dd 變型，但可接受
其實係好用但要識用手動
如果想平玩係ok, 有錢就買16 同10~24
2千蚊有依個level 算係咁
依個都係我買既原因
但因為富士有回千2蚊我先買16

其實直上XT3 好過XT30 啦

如果支二手12 條友賣千八蚊係咪唔洗考慮

諗住有反mon方便自拍

想要反mon +1
冇反mon等x-t20減價算

我賣千5連filter 屌
一手依家2200

16.4全新幾錢？如果係咁直接入16.4
因為未試過手動對焦，有D驚用唔慣

23.4
齋加WR已經值得買

6千4 有千2 回，我去肥花買
16 有買貴冇買錯

我覺得最正組合係16.4, 35.4, 56.2

14號出埋16mm 2.8
細支到

個個巴打都係推16.4
搞到我都心郁郁，依家靜係想入支廣角玩下

因為真心好用
影室外大景/人帶景/室內近攝都得

推左好多年啦
其實最常用應該係35.4
又細又正
用xt-3 對焦又唔會太慢

1. 10mm f2
wide過samyang12mm，仲多埋af
影星空/極光正

2. 80-300mm 4.5-5.6
50-230mm唔夠tele，光圈細左d
55-200mm 唔夠tele
100-400mm 重左d 唔想成日拎

80-300mm 岩岩好
影貓貓狗狗、tele景、輕量打雀岩晒
希望送埋小macro

我用XT20喳，咁我入手16.4算 唔該巴打

而家有支10-24
如果去旅行會影景/有時影人
入多支16.4定56.2好

56 啦
有10~24 啦你都

8-16同10-24巴打會揀邊枝
wide左2mm好似都幾多 但睇過有條片講過8-16 f2.8個透光度仲低過10-24 f4

有冇巴打有用老蛙9mm 2.8?
好吸引！
賣支10-24 出去

唔好做傻事呀巴打

個人覺得1024 重量同體質都大 得f4

9mm 重量同體積都好細 畫質都好似差不多 仲有2.8

我有18-55 黎換

真係好細

你會後悔

想問問富士鏡係咪都紫邊明顯? 玩緊支1655 同1545都幾嚴重

1545無用過
1655唔覺wo

得支1024
重諗緊買邊支鏡長掛部XT3

落咗uv filter?

泛用性高就23.4

XT30 出左 XH1 街價再跌一跌

好彩呢排開始拍片
跌左都可以呃自己值得買既

xt30 出最多都係 xt20 趺啫

好小用變焦
我自己長用16,23,35,50幾支定,都基本無紫邊呢樣野

都係。啲鏡咁輕又真係少個理由用變蕉

打去蘇0問支56.2已經去到6580 回埋cash dollar即係最平都5130 (6580-1200-250) 真係早買早享受 遲買貴幾舊

屌早兩日仲係6000

陣間去門市買睇下會唔會有平d

想問下fuji 有冇窮人三寶?

1.1855 24.8?
2. 50230 ?
3. 定焦會係邊枝?

加埋都唔過$8000

根本個堆1.4/1.2境全部夠期要出mk ii啦

冇 50140/4
冇投到

準備買 2nd cam
一部插 1024
一部插 90

睇你自己大唔大隻

新手一問
如果budget 得15000左右
想出xt3 想問有咩鏡推介

1655

想影d 咩
會唔會拍片?

X-H1 依家街價幾多?

係時候mk2
仲有啲變焦F2都好正
仲有支55-200F4

景加人
諗緊xt3 加16.4

h1 + 16.4係咪夠做所有街拍夜景

宜家等16 2.8算
再慢慢等埋23.4 MK II

若果同 50140 一樣咁大支我揀 50140 算

假想姐
如果造到F2堆定焦咁就好 又輕又平又有wr

咁如果56 同 90又點揀

8400 連直倒

你預影人要好近好近
等效焦距 Canon FF 24mm = XF 16mm
你睇下人地24mm要幾近
真係距離得1 2步

冇可能

on 9

我跟四電

同MODEL近D好

可以分享下嗎 聽完2 位巴打意見

我上年年尾入既
老蛙9mm優點係真係唔變形
但影出黎整體都偏暗，同本身fuji隻色係兩回事黎，你仲要用開1024，我怕你唔習慣 ；
而且畫質麻麻，
係逆光環境下，會影到個天泛白，解決方法一係就要較快個快門/ DR set 200
前者會令到成張相好暗，影出黎有啲偏離現實 ；
後者會令到張相對比度降低，影出黎完全唔靚

師兄指教吓

唔洗理佢
條友係fuji界貓蛇

謝謝你意見 你用影raw 定點 ?
我影開raw 對fuji 色冇咩感覺 反而想知畫質同1024 差幾遠到？

背光你有冇落gnd 減少天空同地面既反差？

你話ok咪ok囉

jpg為主
冇落gnd
因為佢個問題唔係來自於天同個地既反差
而係佢係光源會有一撻白色爆光位

咁富士出咁多支鏡出嚟把托

1024 得f4 暗少少就收皮
色水又差 又重
而且變形極嚴重
嗰陣我放咗完全冇後悔

btw有無巴打知道點解fuji 第2代既鏡個光圈反而會細左
例如：35f1.4 vs 35f2, 23f1.4 vs 23f2, 16f1.4 vs 16f2.8
係咪有咩技術問題/難度

咁老蛙色水一定差過1024

Jpg 壓縮左咪會有白囉

size 做細好多 吸光量細
光圈自然細咗

影raw都一樣
佢個問題根本唔關格式事
同一個場景換第二支鏡影出黎完全冇呢個問題

今日入咗8-16，大碌過16-55，重少少，但因為我用xh-1所以平衡感唔會太差。

未用過10-24，所以比較唔到，但支嘢真係好wide，一時間唔係好慣點用

我都係用xh1
事關之前去旅行影d教堂就發現唔夠wide就好難搞
本身都係諗住入1024 但見到816 wide d 又有WR

可能技術上無太大突破
咪出支輕便版先，f1.4同f2定位唔同姐

又係喎

2光圈系列唔會叫做2代啦 應該叫做平價版

天祥8240直倒set

如果有nikon 1680/ sigma 1770質素就正
呢兩支以前用nikon用過一排，兩支質素都好好

但係又唔差喎

唔係平價係要快對焦、麽打縮細行程短

邊度有?

巴打喺邊入，幾錢？

謝謝巴打

冇啦
琴日大個朋友去買，買完冇囉⋯⋯

係咪你指呢D？

CAM2 除左原廠三粒 再送三粒副廠

已經放左部XT2,
等緊XPRO3,
唔知今年出唔出

你手上有冇機

上面啲鋪頭係咪都信得過？e.g 三陽，大時代，Prices MR. 定係都係肥花最安全？

肥花最安全
授權經銷商

如果最近買鏡記得揀授權經銷商
有現金支票回贈

啱啱買咗支16.4諗緊買唔買多支10-24去遊行用
如果買56.2就定焦鏡齊焦段(但旅行冇變焦用又要帶多啲鏡唔夠方便)，心大心細唔知點好

16 夠玩 10咁wide 其實好少用到
帶枝23 仲好

大佬全原廠唔係老番

其實都想入16-55諗住一鏡走天涯，但真係太重
而且同我諗住玩定焦焦段重覆晒

18~55 走天涯其實唔錯

呢到有冇人用緊X100F , 作為隨身機一部點睇?

其實依家入56 1.2係咪好抵
圍返5000蚊左右
其實暫時對支鏡無乜需求（無女比我影）
但覺得遲早我都會買，襯佢有promote係咪應該依家買
已有1655 50140

抵

正

56APD 會半價

自己諗

幾時

聽佢吹呀 條友成日都鳩up
成日自己諗 不如唔好講啦

隨身機點解唔考慮richor （好似係咁串）

其實56.2 影女真係好正。
冇女就買定，有女就用得

你想講gr?

係

買番2 平

富士今仗真係搶咗唔少客，之後仲會唔會定時定候搞超特價

你咪撚買

買咗即車死分屍

想請教下咁多位巴打
本身未玩過任何數碼相機(有借朋友機用過XT-20+1650)
玩開135菲林機
主要影人多 景會影但偏少

之前一路睇緊XT-3 預計會連1855同34.4一齊入
但見XT-30就黎出 應該唔應該等埋先再考慮?

用HSBC係百記有8%回
但本身HSBC個冬日賞都有10%
咁係咪一齊計？

如果唔係太在意個小小錢
直屌XT3啦

我當xf23f2 咁用再有xt2 very good

發爛渣呀
有料咪攞出黎囉 唔好係到鳩up自己諗

同意
十分好用

聽日出XT30
可以睇埋再諗

好想快d黎呀聽日 不過就算出左都起碼要等多個幾月先有得買

謝謝你們
想問埋 係唔係應該玩熟左枝1855先再入定焦?

鍾意影街景snap
值唔值得賣咗1855kit買35/2

日本旅行 16.4 定 10-24
點揀好

可以並存

我有同樣糾結
之前去旅行用10-24用得幾開心，不過下個trip會試下用16.4
主要想用定焦練多啲構圖

其實冇所謂 定焦反而可以逼你學下取景

支10-24 表現如何？
聽講支鏡變形控制冇咁好
夜晚影係咪差d 光圈唔夠大

菲林相機用開定焦 50.4 352.8 282.8
知道apsc要乘返焦距 所以想簡返枝35.4

夜晚影一定要落腳長曝架啦 f4 先天不足
有時日頭室內影都唔理想

枝35 真係好野黎 包你愛上
不過可以試枝f2都唔差
等佢出第2代.4 再入

如果而家放支10-24換16.4點睇

個人覺得10-24真係又愛又恨的一支鏡

先講愛
變形︰去到10mm咁廣難免會有啲，但之前我曾經短暫擁有過laowa支9mm，兩者比較其實變形的程度差唔遠，但支9mm係被吹奏到完全無變形咁滯，其實我都唔覺10-24有變形問題
畫質︰講緊畫質其實10-24真係唔輸定焦，個人覺得16.4唔會贏好多
變焦︰一個字，方便！

再講恨
夜拍︰10-24真係唯一唔好處就係得4光圈，夜晚係會差啲
鏡身︰個人觀感，支鏡唔好手感，托起上來特別吃力
光圈環︰完全唔明點解呢支鏡光圈環無刻度

而家入支35.4會唔會太傻 好似就黎出2代

我當初就係放枝10~24 換16.4
個人愛好定焦所以冇後悔
而且真係少影到咁wide
如果係咁寧願揀枝色水靚d 嘅

暫時網上投票姐 出鏡玩一排先啦

投完票 我估起碼都成3～4年後既事

兩支都要帶

日光影風景掃街10-24

夜晚掃街室內水族館 16.4

咁我寧願10-24 + 56.2
或者
16.4 + 56.2
咁樣2支好過

XT20 好似已經跌跌地

我就帶14, 23.4同埋56.2

買鏡呢d 野真係好睇個人習慣,
或者話用定焦呢個習慣係要「培養」

自己經驗係, 定焦要用得多先攞到個個焦距既感覺
唔去攞/ 攞唔到個個視感, 就會返返去變焦鏡既懷抱

用途唔同 同埋無WR 落雨要笠膠袋

應該真係會好耐 ，有愛可以唔洗唸

XF33 f1
係咪2年前話開始設計
到依家先有

btw 35.4 mark II 都未必會有
唔好咁快諗喇

係囉，我見佢今次road map又無，以為佢係咪唔出 ，但如果出33.1 , 35.4又好似無乜必要出Mark II

我就係一開始買定焦，但後期買變焦

富士16-55，50-140的質素真係唔差過定焦，係粗少少。一開始覺得2.8可能唔夠用，但宜家ISO3200的相可以用得的情況底下，2.8好多情況其實夠用。再講如果連2.8，ISO3200都唔夠，咁其實本身個地方光就唔多夠，影出嚟就算用.4都未必會太立體。而且我自己唔鍾意相片散景太柔，2.8反而硬小小，我自己覺得比較真實D。

變焦就係方便，去旅行比較實用，我情願重成成都好係咁換鏡 ，特別係人多的地方。

都有變形ge, 我之前唔熟枝鏡開10mm 照大合照奶左野

透視感定變形.....

賣咗未

有巴打接左手
勁多人問

我自己就買左16mm 12mm 不了

邊間舖？
個價升左

一分錢 一分貨

水貨條curve落緊

其實fuji水同行分別大唔大 代理點睇水貨

會唔會好易壞 想入xt20

準備好似xt2咁水貨價低好多

想問如果用手動接環+ef mount鏡，係唔係會較唔光圈？

我之前用開10-24 tamron 影相

好多人唔識就屈鳩支鏡

提一提
2月買左鏡既
記得登記保養
今日係第14日喇

好似好少人用 50f2
想買多支影人, 56 又驚慢
50f2 平一半又快好多
係光圈細一級
點解咁少人用依支?
睇 youtube d review 都幾好呀, 點解既?

早日入左支56 想問影人外 影景同figure掂唔掂

#125, 126
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈

所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

figure答唔到你，影景的話其實都唔錯

點解後悔 ?

不過咁, 我之前用 35.4, 覺得影人好正, 大光圈好creamy
用一排之後覺得都係要收返d 光圈先易成功影到
最後放左入返 35f2, 但係都好掛住 35.4

其實好難具體講點解後悔，可能真係我個人對支50/2情有獨鍾
如果巴打有時間爬文，我上面有提過我覺得價錢同重量換取的資素同光圈，唔係我杯茶
35.4我都準備放，雖然都好中意，不過實在太少用，自己唔太喜愛35呢個焦段

好似fuji 枝16.4 變形嚴重d(比較canon 24mm)

新手想問光圈唔係有大買大咩？
咁用唔用先有得揀，唔係到真係極需要果一級半級光圈時冇真係dum春

大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

有無買左鏡既巴打已經收到email登記回贈？
2月1號登記完今日都仲未有回音

exactly

其實之前用 35.4, 我都好少開到 .4
咁我不如用返 35f2

等我都入返支 50f2 玩先

準備入XH1 set 加10-22 F4同16-55 2.8

仲未有xt30 既 news 既?

新手想問下 呢d八爪魚腳架好唔好用？
配xe3+1024夠唔夠做？

canon 出部FF 一萬 ，唔怪得知富士咁早劈價

巴打 咩用途為主？驚唔驚唔夠高？

兩個MARKET 黎既
我諗玩得富士都唔介意佢係ASPC 架啦
玩佢個樣, 玩佢D色同玩佢地既定焦

又再閹割
我都唔明canon諗咩

部機唔勁
點引現有canon用家轉過去
遲d先出入門機都未遲啦

新手無鏡 揀咩都得
聽人講canon既機比人講閹割擠牙膏
比我都會轉買其他機

Budget 6000+
Xt2 定xe3 好
配18-55 kits
影連人帶景
揀好耐
唔考慮xt20因為想要joysticks
唔該咁多位巴打先

1萬既ff機其實真係對市場大衝擊
新入手個班好易會比佢吸哂

ff係皇道仲係好多人既思維黎
本身canon efs 個班都9成9都會想轉機

真係儲多少少上a73好過
不過新手唔識spec 又真係只睇價錢

會轉
未係依家呢2部
仲要等RF鏡出多d先

行山 平時causal用
諗住繞住d野用都夠高

3k夠哂啦 joby係幾實淨 但有d人話用2年會開始鬆 ，我自己有支間唔中用 用左1年就暫時仲幾實淨

好似幾舊水姐，入吓都冇妨

終於有 等陣睇下先

16 2.8 點睇?

痴線 xt30包咗xt3大部分spec同功能
睇埋個價錢點，夠平真係買xt30好過xt3
富士做乜自己左右互搏

咪即係 xt20 / xt2 既分別囉

899usd

平2000 冇咁高需求真係xt30好過

雙卡 加直倒 拍片好d 比多幾千

Xt2 淨機都6000
Xe3 冇dail pad, 要玩touch mon, evf 細好多
不過真係輕身

Xe3 個Touch mon 好廢，反應好慢
所以無用過個touch mon

T3 個樣好J 過T30

新版深銀色靚左

寧願買高階APSC 都好過入門FF

個人覺得始終唔夠GRAPHITE SILVER 咁靚

FF又點個規格垃圾黎

xt30 1855 kit 10100
但我買xt3 kit 行都係10400

xt3 10400 有kit?
咁平?

sor 水貨

1/4000 秒係日頭始終好難用到大光圈鏡

配合 EOS RP 細小的機身，相機所用的電池亦要縮水至容量較細的 LP-E17，一次充電可拍攝約 250 張相片

人唔笑, 狗都吠啦, 250張

filter 同1/8000

Evf真係好細 歪少少已經睇唔哂個畫面

Xt3
定xt30

用緊a7ii想轉會，唔想次次旅行先都大執相

支新16mm做咩唔係跟番f2光圈, f2.8驚唔夠用

係囉, 依支定位怪怪地

成日聽人講話富士鏡光圈等效係細一級

唔好買

0·95先夠用

聽講九up當真

又要廣角, 又要F2, 做唔到呢個SIZE, 所以要2.8

35.4mk2有狗用咩，
出返支餅18f2mk2 好過啦。

有d想放xe3淨機

睇你想唔想用直倒同拍片
就咁睇XT30 都有好多XT3 既功能
係拍片無咁勁 無左十字鍵

等多一陣就有好多XT3 vs XT30 比較
唔急就等一等先

等效景深細FF 1.5倍
入光量相同

應該係咁

唔拍片 同想輕
但xt30有冇WR?

有興趣喎
@jjjjjad

用nd filter

印象中無

同你一樣, 不過我A7II 係玩舊鏡, 覺得影出黎D 色 唔洗點執
但係始終都係重, 想換機

XT-30 唔知對焦如何？
XT3 重量好似同A7ii差唔多

乜都玩過

A7到A72

舊鏡m42
福仔vm
Loxia
自動sony菜

最後都係放棄 旅行用多 一來重 二來好小有時間lightroom

Xt3重量差唔多 琴日拎上手試過
反而xt20記明顯輕左

係咪冇眼部對焦？

半放棄狀態, 我都係研究緊XT-3 定XT30
影相拍片我都會用

Xt3 kit行 10900姐

呢d 等部機出左先知
估計對焦同XT3 差唔多
同一代處理器 唔會差太多

幾期待支16 2.8
輕便 街拍正

個價錢追得上XT3

街拍16 太WIDE

多啲評價之後再同23 2 比較下

xt20都有眼部對焦

xt30唔會無

同問

有AF test
見到有眼部對焦
速度都幾快下

想知追焦連拍做到xt3幾多

散景效果大約1.3咁上下

但光圈/入光量係咁多就咁多,唔會變

速報

xt30 kit set個定價都幾貴
$10xxx

呢個價 Why not XT3....

個app比人屌咗咁耐終於肯update

過多幾個月街價有望跌兩千

xt30預咗功能上唔會再有更新加強
相反xt3睇硬件好似差好少 但功能上update完可以再勁好多
當比錢買佢update support

可能一賣即減

有link?

定價同街價不嬲都唔同架啦

硬係覺得so call update完都係無咩分別

咩規格無所謂 將個市場價格降低就得

Xt30 插 16.4 / 56.2 會唔會頭重尾輕？
想買

其實低價FF 早就有D750 A7ii
唔覺部rp有咩咁特別

我xe2插16.4都未驚過

少少啦
整體輕身都好舒服

我16.4插xt10都可以接受

有無人試過鏡身刮花換鏡身, 有無伏

真係咩多好，個app真係流咗D，過相成日自動斷

功能上其實正常
係可靠性一直好差 成日hang

啱呀 又慢又斷

用過nikon z7 連iphone
幾百張一連就過

fuji xt3 連個app 都要開熄幾次先連到

過相都好多人講差 remote點？

有少少，以前用過xt10，個balance 係無咁好，去到粗小小的16-55, 90又再尷尬d

行遠2步即斷

remote更加垃圾
想remote禁開始拍片都淨係得720p 唔撚明做乜鳩 心諗部機support 4k 我想用個app禁制開始錄都唔得

用緊 XT10 + 56.2 , 23.4

值唔值升級 XT30 呢？

影人為主, 同想試下拍片

你掉轉咗

包你揼春

係囉
成個app個畫面都停留係好耐之前

聽完你地意見 都係唔轉了 😂

手機控制相機我覺得都做得唔好。改動相機的光圈數值，但remote竟然無變化，white balance又唔可以改。自己未用過其他相機app，但覺得唔make sense

直上xt3 la ，xt30 一出水位高wor

坑已入
屌咗h1 + 4支鏡

過相落電話要一張一張過都正常？

掉轉左d咩 如果講光圈果樣既我係睇下面條片講 11:00開始

但 XT3 大部d 同 重d..

水位高
要入xt30都要等半年後入

重心放係左手其實冇乜問題。我用XE3插16 / 56都好就手。

開價問題 呢部一開始已經唔洗萬一 好快跌到4位數

用左幾多錢

36000未計回贈5000

但同時手感都好d，特別用係其他重鏡上面，例如1655
不過xt30 應該都係好機，話曬個spec 同xt3 差唔多

XT3依家街價幾多

入坑了
16.4

入邊4支鏡?

1024
1655
16.4
56.2
50140斷貨諗住去蘇寧買

支16 2.8真係好細支
點解要2.8唔係2啊...

唔知近拍有冇16.4咁近

買硬
平時拎去行山影一流

新手根本唔知咩叫勁
亦用唔著好多功能
淨係一皮 FF 引你入局之後實搵得返
大把 C 友一手紅圈想轉會又唔捨得轉

等 t30 跌價雙機流
big day / event 10-24 + 90

真係焗d人唔識就買返去

宜家等xt20再跌價先買會唔會唔抵 話哂都出左兩年

但係我又中意方向鍵多過淨係得joystick既xt30

30

蘇寧應該全線斷

好想放16.4，入支16 2.8

XT3＋富士無反新用家，想問關於JPG直出既疑難
我style用PROVIA，無論EVF/ MON影既時候，顯示出嚟隻色都係PROVIA嚟
但影完睇張相，張相會對比度低勁多，好似未經process咁
放入電腦睇，明明響電腦preview張相都係provia色，但一獨立開張相嚟睇又變左好淡
究竟係咩事

影相時＋放入電腦張相預覽時既provia色

響相機&電腦開張相嚟睇既色

而加邊到入80mm Macro最好? 百記8780 未扣回贈同8%,THANK

raw? jpg? srgb? argb?

我影raw+jpg, 上面兩張相係jpg檔嚟
我setting較adobe RGB

用返srgb 啦，argb 要搞好多野，一般影相又無用

你用左argb 所以咁

新手想問換咩景深鏡比較靚？

感謝巴打，而家ok了

因為adobe RGB理論上色彩資訊更加多
又可以convert返做SRGB，諗住實冇壞處
同埋以前用nikon較adobe RGB都唔會連相機上睇相都影響到

好多設備都未出到Adobe RGB 既色域
所以電腦睇就會變晒樣

焦距大 光圈大
主體同背景距離夠遠
就有淺景深效果

常見選擇
XF 50 f2
XF 56 f1.2
XF 35 f1.4 or f2

都係睇你影全身 半身再決定
太大焦距 拍攝距離又太遠

搞唔掂，點樣用機身轉盤調光圈

轉盤設定> 指令轉盤設定

用35.4始終覺得唔夠快
街拍同影小朋友都唔sharp
結果又轉返f2
睇來50/2同56.2之間
都係捨貴取平更好
有冇人上咗56.2想平放50/2出來

23f1.4同35f1.4點選擇好？打算用黎街拍

我自己用35 掃街 但係感覺上太窄同唔夠臨場感
比我㨂一定係23
但係我知道ig 個sixstreetunder 成日用56.2
所以都係睇style 我諗

想問下大家 10-24 收到20～24焦距夠唔夠sharp
定係入枝定焦23mm街拍穩陣

睇你拍唔拍片
拍就一定 XT30 > XT20

無左4粒function key
我都寧願要十字

XF23 先係等效 35mm,隨身街拍用xf23mm 會比較識合

我都係 35.4 換返 35f2 影小朋友
我都係等緊入2手 50f2

睇書

對焦慢

想對到一定50

景深鏡咩黎？

我諗佢想要靚嘅淺景深

街拍好多時要快手,D人咁LIKE用等效35係貪佢視覺同平時雙眼望野差不多,望到乜就隊起黎禁制就影返乜.
雖然有時用長焦D影會有好多特別效果,但香港環境街窄人多,唔易用,同埋有時見到D得意野,腳ZOOM得黎都已經走哂

ND

有無人知1655 肥花而家做緊幾錢?(CASH)

想問下保養期內係咪免費除塵
部XF10買唔夠一年有塵

新手請問想影極光要廣角鏡光圈大有冇咩鏡推介

16.4

我都係咁setting，鏡頭光圈環無論調去數值或A但都係做唔到透過前轉盤調光圈

搞掂

係咪仲可以透過前轉調iso

光圏環 較做命令

係iso轉盤A 較做指令

放左未 ?
tg goldenjj

保養期內，鏡頭抹塵都要俾，相機應該一樣

我都想放xe3,想升級xt3

前dial 可以禁落去決定你想轉咩

操控、WR機身、外觀靚仔d

好 唔該巴打

順便一問，xt3有冇方法直接用dial轉WB K值
而家只可以set fn鍵做白平衡、好唔方便

tgtg

巴打放幾錢 我反而係用緊Xt3想入多架XE3

setting完畢 收工撚幾撚先

t100 + h1 ing

點解咁多人都會買多部備用機？

TG傾
TG:cmkray1024

點解x-t20仲貴咗

有無人放 50f2 ?

娶唔到兩個老婆玩兩部機都好

100F + H1

支新16mm得155g
好想放1024換

爭二百幾g啫

50140半個世界冇貨

不如平玩1545

唯有用住支50230頂住跑狗先

最緊入多咗50140, 56 1.2, 連埋支1655 發現換鏡頭都幾煩，見平平地想入多部機咁就唔洗換黎換去

已經收到回贈電郵

我都想一部定焦一部變焦

過左幾耐就收到？

我初八填，都好快

啱啱check 都收到了

早兩日去肥花打算買，個sales話全線回收，建議有都唔好買住

如果唔計買鏡有回贈既話，授權經銷商同喺其他鋪頭買行貨有咩分別

同埋買kit set當唔當買鏡

唔該哂巴打

有無職員爆料

睇官網的幾支先回贈，kit不在內

點解回收

新貨有問題？

X-T30 同X-T3 差2K 其實又唔係差太多

繼續等埋X-PRO3

想問x-t30仲要等幾耐先會係百老滙果啲發售？

最快3月中

睇完xt30 review 後悔咁早買咗xt3

佢同我講話批貨嘅鏡片有甩膠嘅情況，所以官方回收，仲話有公佈，但我又唔見好似有回收消息出現

唔係掛...上個禮拜先買左140

仲諗住食埋尾水回贈

我就係想趁回贈入，點知佢話唔好買，其他舖都冇貨，因為要回收

啱啱出左xt30正路要等幾耐showroom先得玩？

view返啲相支16.4 紫邊好勁

遲啲係咁出更新你就會慶幸自己買咗xt3

同感。
仲以為得我個枝係咁，事關網上呢枝鏡幾乎冇人提紫邊太勁

xt20 有 18-55 kit + 35 f2
想買多支鏡
大家會 recommend 14mm, 16mm 1.4 or 16 2.8?
主要想影景 thanks

買之前都見人提過既

我自己試 ，就至少要收兩級光圈先叫冇咁明顯
但之後影，就算開到最大光圈都冇，所以應該係睇情況

F1.4

F1.8

14 sure

你用什麼程式？

係XE-3 個LCD mon 睇同send 返去iPhone 睇d 光暗同色都有d 差別

我較返暗2度XE3 個mon 就似返d send 去iPhone 睇果張相既光暗，但係d 色都係仲有d 差別

有無方法可以整整佢

我發覺FUJI D 機影相要較高EV 0.3-0.7左右先會係IPHONE睇落正常D
你可以試下

用開a6500 想試下轉xt-30 ， 兩部相差成3年， 但效能上係咪差唔多

三月加價

我講過了

成班龍友係咁話正

當我九up

瀨咗唔好問點解⋯⋯

今朝試咗陣開盡點4又唔係好明顯，尋晚影大廈就現晒形

註冊唔到會員,冇send email嚟確認

我都諗緊自己有無需要買埋56.2 其實好少影
但呢家有優惠唔買又好似好唔抵咁

想問下幾時半價？

旅行一機兩鏡你地會帶咩鏡頭？
景加人帶景 18-55+351.4 ok？

我情況同你一樣應該唔多用，純粹想齊焦段
最後入多支16-55當齊咗，除咗重咗啲之外冇嘢投訴

WoW, 外國賣XT-30 再買F/2 Lens 平好多
支35mm F2 USD$99

有冇link

800

真心？

係呢到睇到

7K多啲就有BODY+23MM F2

想買支$99 35mm F2

我都想放xe3,想升級xt3/xt30
不過30未出

我都想收支23/2同50/2
有想放既留個tg呀
兜兜轉轉都係f2啲鏡岩自己多啲

唔直送香港呢d野又唔敢集運....

其實原來X-E3 水貨全新都好平,
點解咁多人收2手

新入xt20 坑
如果想影星軌，應該用咩鏡？

諗諗下冇WR都係唔買水貨
BTW 6月尾先賣街

我有16.4 35/2 其實都好夠用

唔係professional 可能有需要屌支50／2 算啦
可以買多支1855 去旅行用：O)

SAMYANG 12MM

一般城市景夠做

呢排好似貴咗 巴打諗住喺邊度買？

原來支1680有WR

唔明點解仲平過xt20

我個大鍾意xt20 多過xe3

就係個反芒

冇joystick其實都係按少一粒制

反而xt20 多實體制

xt30 冇左

WR 好吸引 但係重過 kit 一倍, 同xt3 入未稔掂 ...

手動鏡個支？

你講買xt20?
我都係dcfever買

咪就係，點解xt30無哂實製

我反而鍾意joystick
對焦方便好多
等緊入手xt 30

係呀xt20 琴日問升到6500

xt3 xt30眼控同人像對焦 勁左

h1送個外閃比想像中正，配合埋慢快門低iso影夜人都ok

邊間送外閃?

跟機配件嚟

近排買左支56r但但係本身支kit23f2
兩支好似撞左 因為我唔影人
景既話係咪睇wide算

就咁睇追到a73更新水平

有7成都算偷笑 要實際出街先知

識入一定而家入, 第時個價升返分分鐘平手走到

掙扎緊 之後又會諗50/2 都夠

cash價都係6140
你問邊間?

買左X-T20 18-55 夜晚影左陣幾正

我都咁話 我覺得有實體鍵好d 可以set多幾粒制 反正用緊evf果陣隻手指公可以掃 mon揀對焦點

我有d擔心會用唔慣
我由xt10轉上去

XT30 > XT20
雖然無左十字
但對焦好大進步 拍片終於有log
真係唔洗點諗

無十字唯有靠自己用熟 Quick menu
我都想要返十字多過joystick

我自己1855+55200

再帶多兩部菲林機

我會16.4 加56.2/35.4 加50/230

試完朋友個35 f2發覺都係f2岩我多d，
新買35.4 原價-200放有冇人要？

我喺cwb問 巴打呢 6140即入

$6140 機+1855mm? 仲有冇其他野跟

係，已經入左手

6140 xt20 + 1855
加張mon貼

上price睇好多都送機袋 清潔套裝 card reader係唔係都廢廢地嘅

全部唔要平40 得唔得
真係垃圾黎

送得俾你都唔會係好野
我寧願貴少少另外買

巴打都係cwb嗰間？

我反而覺得差唔多
可能係因為我會將十字設定成揀對焦點？

小弟想入X-T3, 師兄們有冇推薦呢?
定四實行都OK?
謝謝

以前部xt20 set
上 焦點mode
下 iso
左 軟片模擬
右 白平衡

dcfever

咁應該係我成日記唔到啲鍵對應嘅功能嘅問題

睇price最平先8950但唔係經銷商，fever一星期前買cash 9000 body，你可以去問下

多謝師兄.
係咪經銷商即係直接保養問題?

就街都冇貨

Xt3都斷？ 一陣出開mk順便問下先

經經銷商買可以網上登記保養，額外多3 個月保養，經鏡頭就多6 個月
如果唔係經經銷商買既行貨就只得基本既一年保養，亦可能會冇其他額外待遇

了解~
謝謝師兄, 新年快樂~

屌，裝拆腳架刮花左個底

我都想xt 10 上xt 3
如果差50蚊不如去肥花

XT10升級XH1快樂使用中

實實在在感到大升級

原來x-t20 仲咁貴
之前出左冇耐就係肥花買都係6700

早排放左部xt2 6800

咁撚好 我去問佢話要6400

佢大大隻字寫住現金價6140

心郁郁想入添

支56mm好似周圍都冇貨

買

有咩鏡頭介紹

得支1024

買貴左400

我上星期買，買貴左40

一支走天涯 1655 無得彈，係無防手震入夜難搞啲
人像就35, 56

原先我以為10-24先至係富士吧嘅天涯鏡
但試咗太wide容易變型，自從入咗16-55唔想換啲定焦鏡，出嚟質素唔差過定焦不愧為red lable，係衰太重

56.2原裝個hood好大舊又唔靚仔
有冇人試過用23.4個方hood落56.2到?
上網見人咁做 心思思想換左佢
但唔知遮光效果會唔會差啲?

啱啱打電話問要6400 wor

56.2個hood好鬼阻定

啱啱去咗問要6390 如果冇記錯
仲要全線得返黑色

直屌x-t30 又有多隻色揀

唔慣冇咗十字制
諗咗好耐都係想買返xt-20
點解出新機仲貴咗㗎

唉屌唔通我要日日打電話問佢幾錢

睇片Xt-30 對焦進步左好多，但用慣左xt-20十字制，無意欲升級

Btw, x-e1 拍timelapse 係咪無得關哂Evf+ screen ,一定要開是但一樣

有得揀埋唔同人眼 AF 的話真係同 z6 z7 有得砌

如果帶x-t20 去旅行 有咩camera bag推介
定就咁掛住係頸

有冇最近入左16.4嘅巴打知肥花做緊咩價？

今日咁啱去咗問，$6490

咪玩啦 個垃圾對焦次次都話好左。
最後
富士機風景機旅行機一流。
影人像拍vlog真係膠刀肺匙脾。

諗住入xt100 配支天涯鏡
佢kit鏡係配15-45mm lens
有冇巴打用過評價如何
定淨買body配支18-55mm lens

Ona Prince Streetthank me later

一係xt30一係xt3，點會買返上世代呀spec差咁遠

Xt30無左十字制 但操作上唔係都joystick向上=DPAD既上menu咩

有冇相機背囊推介

屌 部X-T3 放入相機袋比內籠條拉鏈刮花左個機頂，好撚傷心

仲要係銀色機身

巴打用咩相機袋之前部xt20花咗都sad咗成個月

黑色我仲有方法救到，銀色就唔識了

ideer 輕便袋

講黎聽下

係改變AF point 位置

拎部XT-10 黎拍片會係咁失焦 係咪正常

室內影人 白平衡應該點set可以令到塊面無咁黃

唔該巴打 雖然好靚仔但好貴

轉色溫

係咪140我同你一樣, 問左要換就$900

新手問題
我用開xt20 手動mode
但發現成日對焦都好難捉摸咁
返到屋企睇相 成日都覺得唔中focus
就住個問題我都set左啲輔助 開左峰值對焦 中focus啲位會變紅

我用Xt20 XF18-55
通常影開人，樹等等
相機新手，有好多野都慢慢學緊

你睇下張相係咪有另一個距離既野特別清，而唔係你target想影既野，如果係就係對焦錯誤
如果係成張相都唔清就可能係你手震

我係機身

而家用緊xt1，諗緊轉唔轉用xt3

新手用支自動鏡玩手動做乜鳩

顧掂其他嘢先啦

影完即刻睇相要等佢支鏡收番埋耐兩秒之外

支鏡又sharp又wide
好玩

未計現金回贈？

其實xt1發色係好啲

如果你一張張咁影/唔拍片 其實都可以唔洗轉

睇下對spec呢樣有冇確實需要

愈睇愈覺得XH1慘

佢始終贏個防震喎
1655加x-h1

的確
一日佢未有下代既防震系列一日XH1都仲有市場既

咁撚抵

即使你t3都會咁 富士特色

xh1 唔慘

早期買嘅慘

定位唔同，h1 有防震同機頂mon happy使用中

之前9千尾買咗xt2 kit set,而家xt3賣緊11000

第一水買H1 用左成年 真係無咩好投訴
個防震更新左 低光環境無有怕
係成日㩒到個Q掣

點係amazon us買野運去其他國家?

官方直運 / 集運
自己google

睇環境同setting
你點失焦先?

巴打手指好有肉
我有想捽隻手指公去撳有時都撳唔到

setting開焦距確認
手動對焦就會放大個對焦點

如果對焦完再想重新構圖
要set個快捷鍵為焦距確認
禁完先無左放大鏡既效果

咁既價錢送多支35f2 好正

搞到我即刻唔想買35.4

想問下大家，X-E3 淨body行做梗咩價？

Currently, there are no sellers that can deliver this item to your location? 已經用緊us address

但6月尾先有得買 到時同香港個價比應該都唔係平好多
xt2同xt20街價都差成$3500-4000

但始終係水貨...

其實對焦速度係咪真係爭好遠
xt1 追細路成日失焦

呢個抵唔抵買？

炭黑先6月
其他色 3月20 release

講真
機頂mon我除左開機前睇下有幾多電量
平時唔會睇

單反轉過嚟叫唔駛適應多樣嘢

抵
就算日後升級放喺度發霉都唔肉赤

但係我重未收到優惠券⋯已經月中喇

香港都係咁？
仆街想要碳黑五月尾至六月要用機

感謝 留意下先

下次影相留意下先 感謝

之前我email過佢問我有冇得攞
佢打電話話今日會派

Xt20 換xh1 算唔算大upgrade

XT3先係
你點解想升XH1先

之前send email問，第二個工作天就覆左email連埋個coupon

想要頂mon 同想要個eterna mode

唔係為IBIS嘅話就上XT3啦

Okok

點解我覺得 x-t3 幾好冇問題

因為你都無囡

我日日要黎做野影𡃁仔都係咁
囡反宜定住比你影有幾難對
何況 film mode 都有三款專係影人
點會係風景機

XT3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
舊電比XH1襟用
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip

XH1
IBIS
grip 位好揸
頂mon

應該出xt3 定等xt30? 唔點拍片

XH1 一定要插直倒先開到boost mode？

唔洗

Xt20幾時降價呀

岩岩收到了

email已收，有多張有冇巴打需要

買唔到50140唯有用50230頂住先

有無巴打放 50f2 ?

我手持xt20 18-55kit
黎緊想入16.4 ，55-200。
55-200影景，16.4影女

你影咩女要抆長?

影女or景都得

鏡問題

巴打, 我有需要

巴打好生面口咁 anyway pmed

hi 兒登係咪冇pm功能

對 cd rom多, thanks

有冇用H1手足覺得個hot shoe cover好易甩？
依家搵黑膠紙痴實

巴打, please send to below address, thank-you

reramutito@tempcloud.info

用開 35f2 應該夠快
我自己估係太近主體一郁就追唔切

等唔切

要自己send過去先有?

未計，再回$1200嘛，我都心思思想入

屌。正呀

我換左。。好正!
靚好多

XH1齋body大行都跌到齊頭8000啦

睇下有冇得設定就下
例如快門再快啲 光源
如果試左唔得都係要換

話說老豆用開canon 有一set鏡 於是我買左fringer pro 個mount

之後發現遺物仲有支leica r 28mm 佢係駁左m mount

想問mount 駁mount 咁用會唔會有問題

唔想曬左支鏡 想帶佢去旅行影俾老豆睇

無問題的
Mount駁mount係其他系統都有人咁做
Leica r to m 再m to L駁落Leica sl
又或ltm to m 再m to 其他接口

咁就好 個陣佢教我影相又無俾心機聽

宜家要用番mf 即刻揦手唔成勢

其實而家入手X-pro2 既話 係咪不如買xt3/xt30

等xpro3

要等到幾時 因爲而家我考慮緊買邊部

完全未有消息 不過揀得xpro系列嘅 xt3定30都應該唔啱你心水 無謂將就夾硬買啦

點解咁講既

決心揀得xpro系列嘅通常一係就鐘意個Rangfinder樣 一係就鐘意個hybrid viewfinder 嘅姐 兩樣Xt系列都比唔到你

如果 唔計呢兩樣野呢

咁就XT定X Pro都無所謂嘅

7:00咁上下講XT30 對焦好過XT3, 眼睛對焦感覺仲好過sony

係呀
因為xt30 係用緊最新既firmware
xt3 要遲d 至有得update

X30呢啲舊機仲會唔會有人收

Xt20 如果落細雪 係咪都唔掂得？

想要一部x70多啲

第一部機 唔拍片應該買x-t30+1855 定 x-t20+1855 再留d錢買多支鏡

除左ibis 我仲係為左個hand grip位

唔影動態野既xt20都夠既
利申: 我都係新手

35mm係咪1.4好d

各有各好

ok ge

睇返Page 1

月經問題

16.4 1024
呢兩支點睇？
定等埋16 2.8出埋先考慮？

手頭上得1855 同 35.4

本身得1855，入咗16.4，唔揀1024係因為諗住遲啲入816，費是重疊

16.4同10-24都係手
本身用開10-24好滿意, 唯一不足係光圈唔夠大同埋光圈環無數值
入16.4本身係想用定焦練構圖 + 有大光圈方便夜晚同影人 + 畫質好D
入左之後發現
1) 散景好busy
2) 畫質同10-24差唔多
所以會想放返16.4出來keep返10-24

至於16 2.8，我自己都有興趣，貪佢夠輕可以去行山，但其實如果係咁可能14 2.8係更好選擇

岩岩放左部Panasonic Lumix DMC-LX10，準備換會來X-T30

Hand grip 就加grip都得嘅

THE BEST CAMERAS FOR COLOR REPRODUCTION, RANKED

點解無咩人講23.4。個個都講16.4好，攪到我想加支16.4。

香港邊度有依d相機帶賣呢？

23.4 用途多過16.4
個人鐘意23.4多D

終於搵到認同感

我一機一鏡XE2+23.4用左幾年
但見16.4有平諗緊入唔入16.4

因為23.4冇回贈

Meteor

唔一定要啲隻牌子 可以睇埋a&a
尖沙咀lcx有

呢D 相機帶好睇唔好用
用過PD SLIDE 返唔到轉頭

因為16.4 對焦快 又防水滴 全開ok

我都係用落菲林機丁襯下衫
數碼機都係用返pd
落腳架用果時拆左條帶方便好多

最尾都係忍唔住收埋23/2 50/2集齊F2三寶
二手50/2 2100收返來希望放返出去打到和

啱啱問百記16.4 $6780
用晒hsbc d回贈+fuji回贈應該可以under 5K

收完又放黎做咩

當然係用到唔想用時先放
依家影女速度優先
可能等佢大個就想轉56.2

始終有分別
加上xh1個shutter位唔係響機頂 用到clutch

Clutch好用呀
T3係咪要配cuff??

出xt3 出kit 鏡定23mm f2餅鏡好？
主要影景加人

枝 16mm 2.8 定價三千幾，好抵玩

T3用clutch你預要抽返隻食指出黎禁shutter
cuff無用過 不過我驚用cuff甩手部機都會fing埋其他地方撞爛

23/2唔係餅鏡

自己有乜鏡
景同人23/2都ok
自己行幾步做變焦

之前用開c記無反+定焦22mm f2
想一機一鏡唔帶咁多野
Kit 鏡同樣較22mm 係咪做唔到淺景深？

我有 23/2 16.4 都係心郁郁 23.4，除左心魔都唔知點解釋好

XF1855 kit鏡最大得f2.8
去到22mm至少f3.x
自己諗下

好正常
我有1655都掛住1855咁細支輕便

1650 仲輕

心魔錢多係好事
我都係二選一揀咗23/2
速度太重要 我連35.4都嫌不足(有時對咗個女已經起跑)
.4我用16.4cover咗算

B&h買仲快
同埋雨林大把鬼佬抄款

淘寶仲多

巴打們註冊咗幾耐先收到email？？？

如果有friend有23.4就問佢借幾日過下手癮囉
你有23/2我覺得冇乜必要同焦段買多支

成日聽人講散景好busy其實即係點....

我兩支鏡一齊月頭登記, 支56上個禮拜已經收到email但140未有

我16號登記

咩係雨林 b&h係外購網？

搵過唔見有喎 有lin嗎

想問要平嘅廣角鏡係未得samyang12mm揀？

淘寶都有幾個內地牌手動鏡

咩七工匠？

search 相機帶，頭一兩版已經有啦

再唔係就加埋登山繩

係啊~1千蚊出頭

我都想知

唔好買 邊緣畫質好差 耀光嚴重

大概就係散景波波/線條太多，多都疊埋一齊，唔creamy，望落去會somehow搶左主體的風頭

示意圖：source from flickr

btw呢張唔係16.4影

我用16.4果啲相無擺手機

謝分享

諗緊入唔入 money maker 雙槍帶

Lin我有兩粒

睇到個人都煩埋

真係唔靚，我都唔知望花定望堆所謂波波散影好

我以為得我一個有咁嘅感覺

xf 80mm f2.8 marco , 澳門鋪頭賣緊8xxx HKD, 想問吓各位巴打個價正唔正常?

想問大家DR會點set?

我概念係喺光高反差時候而又唔想畫面太多死黑/死白就用200/400%，張相會冇咁立體但detail多左，但影人像應該點設定？

第二點佢仲有個設定係「D範圍優先順序」好似冇咩人講，set自動就兩邊都幫你搞掂，又係唔知用唔用好

有冇人有買Peak design相機帶
用xt20唔知買leash好定slide lite好
覺得leash好似靚啲
但唔知會唔會太重？

XT20配Leash應該啱啱好
去星際3樓試試佢

set 100 就算
太高唔好

B&H送集運咩佢直運香港真係貴到過火

Slide lite好d，xt1都係用slide lite

其實PD啲相機帶點解值幾百蚊咁貴
真係純粹為佢粒的夠方便？

大把牌子好過佢

影RAW + JPG ， 唔想黑就用RAW

出名+好睇+包過世掛？

PD 調整相機帶長短真心方便
同埋個扣真係好穩陣, 唔似其他個D 繩仔加個膠扣就算

但個金屬扣會括花機身要小心

認真答 你買唔買自己決定
我買左兩條帶 一條係手帶 一條係slide lite
佢好處係易拆易裝
方便我輕便手持 咪用手帶
平時咪用slide lite
唔用拆出黎放入相機袋又唔會阻住
而slide lite 條帶有兩面 一面有膠粒
等你單邊掛果陣唔會咁易甩
而相機帶有兩個扣好易較長短
同物料比較舒服

缺點咪幾貴下囉 細節上顯價錢
Xt2原廠都唔錯嫁 又皮又軟

都真係幾貴 但要快拆同方便調較長度好似冇其他option

貴買平用
以前一百幾十用一陣就心思思換
而家幾百蚊買, 用左幾年都唔想換, 仲要無爛

相機就要黎用, 唔係用黎睇既

咪係

新手想問一下
枝鏡18去55mm 個range
焦距係咪一定會自己自動郁？
有無得手動較？
Thanks

18去55mm=焦距

50230到手

有無包膠
我揀咗studio館攞, 要等

星期一收email 入eshop買 荃灣廠拎
星期二收到電話通知
今日拎，今晚玩但夜媽媽應該都試唔到啲咩

富士點樣回贈法？

你係唔係想問光圈

啱啱打畀CS, 無得改取貨點

新手想問以家入xt3定xt30好？
其實兩者分別係邊？

重量大細、WR、拍片

唔拍片 重量我覺得兩個都夠輕 咁應該買邊個？

錢

漏左咁重要的一項

咁你會玩咩鏡
例如如果你想玩16-55之類比較重的鏡，配XT30可能會唔平衡
同埋之前有巴打提過XT3之後會多D updates，XT30無咁多
但個差價睇你con唔concern

想跳船入部xpro1玩下 2手2k

Oh yes係光圈
Sorry巴打

仲有EVF同buffer depth

如果較左Auto光圈 (支鏡側面有個啪制, 紅色A係auto, 快門圖案係manual)，無論你拎去邊個焦段佢都會自己測光自動set
如果想手動就轉去Manual光圈，咁就自己用光圈環set

但要注意支鏡最大光圈係2.8-4，即係18mm果邊最大係2.8，55果邊最大係4
如果你係18mm果邊手動set左2.8，拎到去55果邊佢會自動幫你set去4，因為55果邊最大都係得4去唔到2.8

重點
授權經銷商
指定鏡頭
活動限期

唔好入錯資料
錯名錯地址都拎唔到

買啦

硬件上
手感
iso 環
測光mode 環
十字鍵
閃光燈
直倒
側揭mon

性能
連拍
拍片功能

仲有其他

明白晒
唔該巴打

入手時機到了

真係要睇上手先知買邊部好，真係驚佢頭重腳輕好嚴重

有大月亮嘅

有冇人知xpro1部機既反應如何？會唔會好慢

fit哂

我都收電話可以拎

師兄支35.4 condition 點樣？
有興趣

走啦

我新買一個星期覺得唔係咁啱使，要唔要？行-200出

條女用緊XE3 想問下自動對焦模式SET 全部/廣角/區都用唔到對焦桿同觸控對焦係咪正常? 但係我用單一點 咁我揀完對焦點 佢就唔會再自動對焦
利: 無用過富士

反而我會入xpro2 個樣好正

你觸控set返area

想問下，通常登記左幾耐就會收到email?

前幾日先入左部二手x pro 2j出血

四月尾前香港會唔會有X-T30賣？

外國Amazon 3月中出貨
香港4月尾應該有

微距用燈

用環閃定長亮led易用?

2月2登記左支1655到而家都未收到確認email

香港會遲過外國？

我果支放左啦
雖然有少少後悔，因為都幾中意支鏡，但太少用了

唔知
答佢問題姐

Xt10想升xt30 睇落好大分別
依加xt10放到幾多 99. 9%新嫁

我見 dcfever xt20 大約放3.5k
xt10 放2k 唔知有無人要?

2手價要5kxpro1 2k有部

Xt20 最平4千幾
Xt30就成7000銀
好難揀
Upgrade邊部好

希望有兩千左右幫補下

枝50 230到左貨今晚可以拎

電子野有新買新啦

XT3

新手想問下,
有無師兄用過XT3黎打雀/ 影wildlife??
諗緊第一部機買Sony FF 好定 Fuji APS-C (焦距x1.5)好
好難簡

打雀梗係睇鏡群優先

XE3 一手body 都好平

EOS R + EF大炮

D500 + 300 F4 PF
富士telephoto prime唔夠CN嚟

打雀都係單反好

多謝大家意見, Wildlife機留意下CN單反.
但黎緊都會等部xt30平時用

xpro 3有冇消息而家入xpro 2會唔會好傻
利申用緊xt20

x-pro3 要2020-2021先會有新機

除左紅Label鏡之外

有咩鏡頭介紹

有咩牌子平靚正阿？

XT30
至少對焦會滿意唔再諗換機

有冇人知xt20kit依家最平幾多？

之前放xt20 2900 咋

應該寔係六畸左近
配1855

好彩買得早，我有frd依家想入熱門嗰幾支鏡好多舖頭都冇貨，連之前清泉嘅蘇寧都開天殺價

點解啲人過保xt20仲放成3k5

MAGPUL

邊度仲有56.2抵買

56 有無人知邊到有
之前忙到仆街

我frd話旺角銀行中心69xx

蘇寧，唔記得講

日本

入倉加價

部機鑲金又話你知咩
議價不回！

xt10仲賣2k

有無人問左DCFever35/2幾錢
想入翻支 但忙到PK 無時間去問

想趁住個回贈入返枝1655或56
但問左好幾間都抬起晒個價
有無巴打知邊度有清泉

利申已有1855 351.4

冇㗎啦！間間都抬晒價，個活動已經名亡實存

數碼城

疊埋心水等16-80

唔該上面幾位報料

肥花 1655-7130蚊

新手想請教有無巴打share下
想影d冷野既setting
比較日系d既feel

4光圈室內真係收得埋

CLASSIC CHROME 加減下D SETTING

支50-230 二代值唔值得入?

巴打本身有咩鏡?

1099要平冇投訴

啱
$1099當望遠鏡用
抵到核裂
又輕又細支
放埋入袋都唔阻掟

1024
50230
50/2

16.4入左準備放
56.2入左50所以準備放

56同50邊支好用啲

最近入手左xt3想買1024無哂囉屌

2月頭2520，但得黑色同埋唔知係咪mij

黑色最好 唔該Ching

想入枝15 45 pz.去旅行

知唔知邊度有銀色

搵極都係黑拆kit

我都想入反部X pro1
除咗x100 Pro1我覺得係富士影黑白最靚果部

請問Bro黑色多數大概咩價左右？

850+

係咪講緊支kit，囌貴㗎原來以為幾舊水貨

50對焦快，攜帶方便

買咗35/2之後有啲嫌棄支1855kit
睇嚟都係會賣

新野黎
外國preview 好似好過16 50
佢仲要細同輕好多

呢個問題都就來變月經

#125, 126

#19

#289, #295

好似回顧緊自己的心路歷程

Thanks

有冇師兄記得一月果時16.4街價大概幾錢 忍唔住喇

關1月個價咩事？

蘇寧$6350，可一不可再
btw 過來人建議你等2.8

Thanks想請教一下點解等2.8？

真心唔明點解咁多人吹奏枝16.4
佢唯一可取係大光圈方便夜晚/影星/極光果啲
但講畫質佢同10-24比，雖然點都唔輸，但都贏唔到
講重量大細佢又無14 2.8咁輕
來緊仲要出16 2.8

依家因為回贈 間間都拉高曬d價想比較下

咁一定係有回贈平啲嘅
再唔係買二手，因為回贈依家二手價跌左

但講畫質佢同10-24比，雖然點都唔輸，但都贏唔到

你係咪調轉左
講畫質16>1024啦下話

畫質未有我預期中咁好可能我要求高
但勝在大光圈，近攝0.15，手感

正呀喂, 我最後訂左支新既 50f2
等緊攞
本來想搵2手, 但係無人放

富士鏡真係好黐塵

你講個d 唔係2.8 就 4 光圈

出街帶一支 有24mm wide F1.4可用 有WR 對焦速度唔慢

你叫廠更新支23mm 應該都好多人吹奏

我兩支都有，粗略比較過，10-24的確唔會贏16.4
但16.4就算贏10-24都贏得好少 (甚至係唔noticable的分別)

問題係16.4個大光圈，影啲散景出來咁唔掂
即係純粹為左影星夜拍，方便D唔使落腳架囉

無知想問下
乜會有變焦畫質好過定焦咩

睇返MTF個chart，兩支最sharp都係F4
10-24 14mm果陣同16.4根本差唔多

當然比較CA同暗角，10-24係會輸少少
但講緊一支變焦同定焦比較，16.4贏得真係太少

認真呢...
唔係話1024好差
我自己係studio試過，啲發色同16.4爭好遠下
仲有邊緣畫質，同線條都唔係真係好好
你影大景就可能會唔覺
但一影其他野就即刻有個分別係到
1024除左wide之外，我真係諗唔到仲有咩優點

其實我無講過畫質上10-24>16.4
只係16.4贏得太少，個大光圈又廢左一部分武功 (Bokeh差)

科技發達，用而家嘅變焦對比十鳩廿年前定焦誰勝誰負

新手一問
有枝16.4 同56.2
兩枝鏡直徑唔同
我又唔想買兩塊減光鏡套落兩塊鏡
有咩方法一塊減光鏡套用到所有鏡

買大啲果塊
然後用Adaptor接去細D果支用

唔覺16.4 散景差 我5k幾買返黎 對比以前FF 24mm F1.4 我覺得超值

當場地暗 當要用到F1.4 既時候就無敵

就算夜晚街拍 我開1.4 點都好過2.8 快門都高幾級

直徑唔同點一塊當兩塊用
一係你買 h&y果款磁石filter
但你都係要買兩款唔同直徑既磁石框
有興趣google左諗清楚先好買

幾千蚊買支鏡返黎，就唔好慳果幾百啦

我都係咁話

可能用途上有分別，同埋散景靚唔靚呢啲都好主觀嘅
只係我見咁多人讚，就入左支16.4玩下，令我失望咁解
唔代表佢係一支差嘅鏡

同意

呢個係焦距問題 24mm係一支好難用既鏡

你要出街影人影景靚 35mm ，XF23mm F1.4

以前我用Sigma 35mm F1.4 全開光圈 舉機影 d相係好睇又得

16.4 當然係好鏡, 散景靚, 對焦距離無敵, 大光圈
但用途比較窄

支鏡開到230會條屌揈

等效24? 廣角 用途窄 ? xf16窄得過支xf35?
e家d手機多數等效24-28，你唔用手機影相?

有冇巴打有用fuji body玩舊鏡?
心思思想入枝nikon 35

唔同人用唔同焦距影唔同野
咁都好嘈

有無巴打知依家肥花，百老匯 56.2 幾錢

有冇巴打知邊度仲有16.4

買塊大再用轉接環咪得囉，nd又唔係長插冇咩必要買多塊
去星際行一轉大把呢啲轉接環買啦，幾廿蚊都有

有冇手足係B&H訂左XT30

6xxx

講真咁WIDE 既鏡咩都入晒張相到, 真係唔係我影個TYPE

支1545 四角真係不敢恭維但其他都滿意

Bros. 全新23mm F2 ,$2390值唔值衝？

行貨就抵

邊間鋪？？拆kit定原裝？？我一年前四寶都係呢個價

行，拆kit

竟然係咁？行貨拆kit , 我仲諗住買添...

拆kit無保

上面咁岩講開
等效24 到底要點構圖
買左支16.4 發覺影完成日要crop

係？但入面有保養証？？

呢度有好多16mm大師，問下..

kit set 要跟機身先有保

剛打去問了富士，有綠色保用卡就有保，不用跟機身。但都係諗諗先。

Thanks Bro提出有呢個情況，因為對支鏡頭都有興趣，所以想了解多啲

咁正 我真係唔知

大家研究研究

原來係咁，一直以為要跟機，長知識THX!

我以前買相機都係咁

富士個代理真係好有良心

買個陣我預左crop

忍唔住買左23/2，部時間停止器終於有鏡頭用

Xpro？

XE-2

有無清13號登記保用，但重未收到回饋mail

立下眼好似Leica Q

終於諗好 諗住買X-T3連KIT
想問星際/灣仔電腦城個D鋪買有冇保證?

星際有肥花、天祥&數碼城
灣仔有Cam2

Cam2 灣仔無左la, Cam 2 依家得返友誠一間

今日上左cwb Fever 11.5k 但唔收AE
聽日可能去睇下天祥/數碼城

So sad深水埗嗰間呢？

可以問埋肥花，唔同地區可能有驚喜

咁搞笑 但應該都唔收AE啦
一定要用張AE呀 儲緊里數 比多2%都咁話

我指價錢，肥花收咩卡就唔知用開現金價

巴打
你個快門制自己整?

不是不是，之前係台灣買的，好平，Hk$40/粒

But個字眼係咪好熟口面呢

我一直想搵呢啲有圖案有意思嘅
但係好似連customised shutter button都無人做

50f2終於入撐
岩時幾滿意，不過新對焦果時明顯聽到摩打聲
35f2 唔會有咁大聲
係咪正常？

50f2終於入手
現時幾滿意，不過近對焦果時明顯聽到摩打聲
35f2 唔會有咁大聲
係咪正常？

妖手機打字係咁打錯

大發現，16.4係咪冇自動追焦功能

清支野壞左

開定先
Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

所以上嚟問一問，一插返支1655就冇事

曾經諗過入支16-55, 但之後見到fringer出過支援AF既EF to X mount既轉接環
有冇巴打用過？因為我手上有EF-S 17-55同Tokina 116唔想徙

我果支無事喎
轉左去c mode之後一路禁實shutter一路追

前幾日影完
AFC一定有

點解無咩人討論支90f2
係咪因為個焦距好難用
上網睇人用嚟影人像個散景好靚啲人又話對焦又快
搞到我中晒毒
但新手係咪唔啱用依支

90未用過
室內多數唔夠位影
而且又有50/2 56.2
自然少人討論